國際奶共公司一覽

係reddit 揾到呢個正post
Business Hall of Bootlickers:

Activision Blizzard: banned player for supporting Hong Kong democracy protest. Confiscated all his winnings. Fired the 2 casters who interviewed him.

Apple: censors Taiwan flag emoji in iOS in Hong Kong

Apple (partial entry): censored Hong Kong protest map from App Store. Relented after it turned into a PR mess, now letting the app into App Store.

Vans: censors pro-HK democracy design in its shoe design competition

NBA (partial entry): rebuked Rockets manager for his pro-HK tweet, saying NBA was "extremely disappointed with Morey's inappropriate comment." Backpedalled after this turned into PR nightmare, now saying they support Morey's freedom of speech.

Disney / ESPN: forbids any mention of Chinese politics when discussing Rockets manager's pro-HK tweet. ESPN hosts castigated Morey & speculated about his sincerity, but they will not talk about what caused the tweet: China's encroachment on HK

Viacom / Paramount: censors Taiwan flag from the jacket worn by Tom Cruise in the new "Top Gun" movie

Disney / Marvel: censored Tibetan monk from "Doctor Strange" and turned him into a white woman. Per the movie's screenwriter: "if you acknowledge that Tibet is a place and that he’s Tibetan, you risk alienating one billion people who think that that’s bullshit".

ASICS, Calvin Klein, Coach, Fresh, Givenchy, Pocari Sweat, Valentino, Versace, Swarovski: details here

Marriott: apologized to China & changed "Taiwan" to "Taiwan, China" after China threw a hissy fit

Nike: removed all Houston Rockets products from their China webstore

Activision Blizzard: cut livestream when American University team held up pro-HK sign.

Apple: handed over iCloud data & encryption keys to China

Riot Games: censors the words "Hong Kong", forcing casters to refer to team "Hong Kong Attitude" as "HKA".Official stance here

Cathay Pacific: fired employees for FB posts supporting HK protests.

Apple: minimized the seriousness of iOS exploits that enabled China to track Uyghurs, when 1M+ of them are rounded up by China in concentration camps

Google: censored pro-HK game "The Revolution of Our Times" from Google Play because it was about a "sensitive event".

Gap: apologized to China for selling T-shirts IN CANADA that didn't include Taiwan as part of China

Tiffany: removed tweet showing a model covering 1 eye after China accused it of supporting HK protest

Marriott: fired employee who liked tweet from Tibetan group

After decades of opening up Western market to China while turning a blind eye to rampant Chinese IP thefts, forced tech transfers, & protectionism, we are looking at widespread control of Western businesses by China. Businesses that are not under outright Chinese control still kowtow to China out of fear of China's retaliation.

This is a very incomplete list of what we're seeing publicly. Imagine how bad it is behind closed doors.

MORE ENTRIES:

Mercedes: apologized for "hurting the feelings" of the people of China for quoting Dalai Lama on Instagram

American Airlines, Delta, United: deleted any mention of Taiwan as a country from their websites after China gave them the order

Audi: apologized for using an "incorrect geographical map" of China that left off Taiwan

Muji: destroyed store catalogs that contain an "incorrect" map of China

Zara: apologized for listing Taiwan as a country on its website

Medtronic: apologized for publishing "illegal content" that listed "Republic of China (Taiwan)" as a country on its website

Ray-Ban: changed its website description of "Taiwan" & "Hongkong" to "China Taiwan" & "China Hongkong"

Qantas, Air France, Air Canada, British Airways, Malaysia Airlines, Japan Airlines, ANA: changed "Taiwan" to "Taiwan China" on their websites afetr China gave them the order

TikTok: censored videos that mention Tiananmen Square, Tibetan independence, or the banned religious group Falun Gong

Sheraton: banned Taiwan National Day event after China embassy gave it the order. China called the Taiwan National Day celebration "illegal and a crime against international law"

Disney: shrank/removed non-white characters from Chinese poster of “Star Wars: The Force Awakens”

Philadelphia Sixers: ejected fans from game for supporting HK

Princeton: doesn't talk about the 3 Ts: Tibet, Tiananmen, Taiwan

Leica: released ad on Tiananmen protest. Apologized & distanced itself from ad

Reddit: took $150M from Tencent. Removed threads like this

Rockhampton, Queensland: censored Taiwan flag in student art project

REVERSE ENTRIES:

Matt Stone & Trey Parker: South Park "Band in China". Then issued an official apology to China: "Like the NBA, we welcome the chinese censors into our homes and into our hearts. We too love money more than freedom and democracy. Xi doesn't look just like Winnie the Pooh at all."

Red Bull: released a video supporting protests for freedom and liberty

Ubisoft: listened to fan complaints and said "no" to China censor after initially indicating they would tone down content of "Rainbow Six: Siege" to be China-compliant.

Prague: cancel partnership with Beijing over 1-China principle

印件中國地圖冇台灣都會比中共屌

push

[品蔥建議] [拋磚引玉] 如何偽裝成一名合格的“愛國港人”（藍絲）？

國際戰線 - Dior又向RMB跪了

小氣簿可以加埋Dior